[
    {
        "id": 1250,
        "question": "Mavi turnusol kağıdını kırmızıya çeviren, pH derecesi 7'den düşük olan, yakıcı - aşındırıcı özelliğe sahip kimyasal madde",
        "letter": "A",
        "answer": "Asit, asidik madde, asitik madde, asitler"
    },
    {
        "id": 1349,
        "question": "Bankacılıkta bir varlığın yetkili otoritelerin izni olmadan sahibi tarafından kullanılamaması durumu",
        "letter": "B",
        "answer": "Blokaj, bloke, bloke koyma, bloke koymak"
    },
    {
        "id": 1729,
        "question": "Kelimelerin bir araya gelerek oluşturduğu söz dizimi",
        "letter": "C",
        "answer": "Cümle"
    },
    {
        "id": 1447,
        "question": "Çevresine göre aşağı çökmüş olan yer",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çukur"
    },
    {
        "id": 1398,
        "question": "Aynı cinsten onluk bir küme",
        "letter": "D",
        "answer": "Deste"
    },
    {
        "id": 1091,
        "question": "Bireyler, fertler",
        "letter": "E",
        "answer": "Efrat"
    },
    {
        "id": 1285,
        "question": "Uygun zaman, uygun durum veya şart, vesile, imkan, şans",
        "letter": "F",
        "answer": "Fırsat"
    },
    {
        "id": 577,
        "question": "Çenede veya yanakta olan küçük çukur",
        "letter": "G",
        "answer": "Gamze"
    },
    {
        "id": 1229,
        "question": "Yakını görememe kusuru",
        "letter": "H",
        "answer": "Hipermetrop, hipermetropluk"
    },
    {
        "id": 272,
        "question": "Barınma amacıyla bir yerde oturma",
        "letter": "İ",
        "answer": "ikamet, ikamet etme, ikamet etmek"
    },
    {
        "id": 286,
        "question": "Var olan ancak bilinmeyen bir şeyi bulan, ortaya çıkaran kimse, bulucu",
        "letter": "K",
        "answer": "kaşif, kâşif"
    },
    {
        "id": 622,
        "question": "Sıralı yazılmış şeylerin bütünü, dizelge",
        "letter": "L",
        "answer": "Liste"
    },
    {
        "id": 816,
        "question": "Yapılan iyiliğe karşı gönül borcu olan kişi",
        "letter": "M",
        "answer": "Minnettar"
    },
    {
        "id": 643,
        "question": "Örnek ya da göstermelik ürün",
        "letter": "N",
        "answer": "Numune"
    },
    {
        "id": 350,
        "question": "Türlü renklerde tırnak cilası",
        "letter": "O",
        "answer": "oje"
    },
    {
        "id": 659,
        "question": "Nesnelerin gerçeğine değil, bireyin düşünce ve duygularına dayanan",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öznel"
    },
    {
        "id": 1917,
        "question": "ŞEKER, YUMURTA VE KREMANIN ÇIRPILARAK DONDURULMASIYLA HAZIRLANAN FRANSIZ TATLISI",
        "letter": "P",
        "answer": "Parfe"
    },
    {
        "id": 675,
        "question": "İstek, arz, ilgi, itibar",
        "letter": "R",
        "answer": "Rağbet"
    },
    {
        "id": 1185,
        "question": "Odun talaşının preslenmesi sonucu oluşan yonga levha",
        "letter": "S",
        "answer": "Sunta, suntalam"
    },
    {
        "id": 425,
        "question": "Bilinç, akıl",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şuur"
    },
    {
        "id": 1741,
        "question": "Eski dilde saldırı",
        "letter": "T",
        "answer": "Taarruz"
    },
    {
        "id": 896,
        "question": "Orta Asya'da Büyük Devlet Ve Uygarlık Kurmuş, Yazılı Anıtlarla Sanat Yapıtları Bırakmış Olan Bir Türk Ulusu",
        "letter": "U",
        "answer": "Uygur, uygurlar"
    },
    {
        "id": 1702,
        "question": "Bir peygambere inanıp onun yolunu seçen kimselerin tümü",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ümmet, Ümmed"
    },
    {
        "id": 1708,
        "question": "Kökeni fransızca olup evlerin giriş kısmında ve ayakkabı, mont vb. şeylerin konulduğu yer",
        "letter": "V",
        "answer": "Vestiyer"
    },
    {
        "id": 1955,
        "question": "ÇOĞU KİMSELERCE DUYULMUŞ, ÖĞRENİLMİŞ, KULLANILMIŞ VEYA BENİMSENMİŞ OLAN",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yaygın"
    },
    {
        "id": 1589,
        "question": "Çok küçük parçacık",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zerre"
    }
]